陳肇始：或強制分開不同員工執枱與傳菜 進食後聊天都要戴口罩

食物及衞生局局長陳肇始表示，如要放寬社交距離措施，要有足夠信心疫情緩和，確診數字持續下降及隱形傳播鏈減少等。

陳肇始出席本台節目《星期六問責》表示，確診數字持續下降是要看到相關趨勢，並非一兩天的數字。她又說，過去個多月，明白巿民好忍耐，也明白巿民與業界對食肆堂食的需求很大，但要安心放寬措施，食肆合作亦很重要。她提到有專家指出，如果執枱與傳菜同屬一人，會有傳播風險，至於是否強制分開不同員工進行，要與業界溝通。陳肇始又說，在食肆內除下口罩聊天的傳播風險大，要考慮是否當進食後聊天都要戴口罩等安排，又說食肆空氣流通亦減低風險，如果食肆願意合作，在資源方面都可以商討。

她又說，要留意最近有群組爆發，令人擔心，包括外傭宿舍及貨櫃碼頭群組，兩者正進行檢測工作。

Hi 君君

屌

Hi MC

hi啊竹

430
記者：從公共衞生角度覺得咁樣係咪可行？
鈕祜祿·甄嬛：

進食後唔比逗留咪仲好
食飽仲吹水咪叫人聚集
遲下放寬四人六人又瀨過

都多撚餘

實際你覺得有人會跟？

狗甴肯執法咪會

咪傻啦，政府一定執正嚟做，不過專針對黃店同小店

食緊個時咪又係會傾計
弱撚智

細舖可能得一兩個人一腳踢做晒廚房樓面收錢
佢以為間間餐廳都係酒樓咁幾十人？

有線消息：今日增約26宗確診

對食店就咁撚7嚴
但個關口就中門大開
多鳩餘啦呢條8婆

其實有幾多單係普通食飯傳染?

慶回歸係除口罩玩,根本就兩回事

到時咪話原來唔係間間餐廳都有咁多人手

咪係
即係好似爆水喉
你唔係維修條水喉
而淨係不停去搵個大d嘅盤嚟裝住d水就話解決問題

岩岩爆咪大撚把囉

做下餐廳先再決定ok

又想諗緊搞9 d 細餐廳
好似想搞到淨係得大集團餐廳
美心，大家樂，吉野家佢地就最開心